[勾結台勢力] 財源神秘 傳民族黨收台政客巨額每月5萬元資助

前年三月成立的香港民族黨面臨被禁止運作，該黨召集人為曾任理工大學退聯關注組召集人的陳浩天，他於民族黨成立當日聲稱黨員有三十至五十人，大多為年輕人，以「民族自強，香港獨立」為目標。另一方面，民族黨的財政來源神秘，政界有傳民族黨每月收受台灣政客巨額資助，有人曾爆料稱該名台灣政客是台灣國立交通大學社會學學者孫治本，每月向陳提供五萬元資助，陳浩天事後否認曾收受孫的財政資助，但承認曾在孫來港時與對方會面交流。

參選立會 陳浩天未能入閘
主張港獨的民族黨於一六年三月底成立，並提出六大主張作為黨綱，包括建立獨立和自由的香港共和國、以香港人利益為本位、鞏固香港民族意識等。港府以強硬態度回應民族黨成立，稱民族黨的港獨主張違反一國兩制及《基本法》，明言會密切留意相關言行，考慮由執法部門調查搜證；香港公司註冊處亦以違反《基本法》及公眾利益為由，拒絕該黨以「香港民族黨」申請成為註冊公司。
陳浩天其後參選二○一六年九月立法會選舉，但被選舉主任取消參選資格未能「入閘」，理由是鼓吹或推動港獨人士不可能擁護《基本法》，因此不可能履行立法會議員職務。陳浩天提出選舉呈請要求推翻選舉主任的決定，高等法院今年二月裁定陳浩天敗訴。

多次交流 陳被指勾結台獨
此外，陳浩天多次被指赴台勾結台獨人士，包括今年七月在台北出席「香港公民與政治權利國際監察聯席會議」記者會，同場還有被視為台獨政團的代表，陳浩天在發言時表明，民族黨是主張香港獨立的政黨，又稱現在香港情況非常惡劣，形容「在走台灣的回頭路」。

有人收5000萬都冇事啦
個政府成日搞埋啲小動作

一定係中資 好似梁游咁

當年邊個收俄共錢推翻當時政府？

有資金 即係有人賞識你既理念 肯比錢落你度搞

當年孫中山咪一樣去日本美國籌旗 搵外國勢力支持先係正路

呢啲乜野「神秘財源」只會對班政治潔癖既蠢人先有用

5萬"巨額"

5萬

出埋SOURCE嘛:

東方:

唔明點解唔戴口罩

仆街囉，香港每個月都要交巨額水電煤費用

google 睇完咩報紙

嘩嘩嘩！！每個月5萬咁撚多？？？

孫文都有梅屋莊吉資助

EVEN孫文都會去台灣要求日本駐台總督協助！

就算係真, 都無問題

一九○○年（光緒二十六年）九月二十六日，中國革命軍領袖孫文 (孫中山) 認為廈門事件是一項良機。故化名為「叫仲」渡海來台，與台灣總督．兒玉源太郎訂立「密約」，乃以台灣總督援中國革命為交換條件，表示可以把廈門委於日本之手（參閱藤井森昇三「孫文研究」一九六六年p32-36）。

孫文向兒玉總督與後藤民政長官請求援助推翻滿清支持惠州起義。後藤新平、兒玉總督皆同意並約定「中國革命黨先起義，以其力擾亂廈門的後方地區，為日本出兵製造藉口，等日軍占領廈門時，就能對孫文的起義軍援助武器、補充兵力」。因此，兒玉總督與後藤民政長官以承諾援助孫文起義，意圖利用惠州事件，做為延續尚未冷卻的廈門事件之大好機會。(日本統治下的台灣民族運動史 向山寬夫著 楊鴻儒譯 p60-67)

孫文在台灣停留四十二天，期間向兒玉總督與後藤民政長官提出革命計畫，請求援助，也獲得兒玉總督對補給武器彈藥，以及派遣現役軍人指導之承諾。九月二十八日孫文轉往淡水，在台灣遙控在廣東的武裝起義。並在十月八日，孫文指示，在中國的革命志士鄭士良（號弼臣），在廣東省的三州田發動惠州事變的軍事起義，革命軍也以優勢攻略惠州。

仲逍遙法外，笑緊班港豬

又唔係馬惜珍咁勁自少「自力更生」

有人支持, 有人資助, 無問題

50k 巨額

大佬每月5萬叫巨額
而家打一打官司都唔知冇咗幾多個月錢啦下話

「政界有傳」、「有人曾爆料」

無名無姓, 又無物證, 妓者鳩吹？

有人曾爆料馬惜珍乜乜乜呀！

賣鴉片

啲中國人唔係成日話台灣香港都係中國地方咩
咁收返自己人嘅捐款有咩問題

馬惜珍有無收黑社會資助？

馬惜珍財政來源仲神秘啦

佢點解會搵到咁多錢既？

可惜香港絕大部分人都係豬兜
重要係圈養豬

不斷壯大，令敵人聞風喪膽！

點都唔夠賣白... 係鴉片咁多啦
我講緊1840既英國